\begin{question}[section=1,subtitle={Winkel zwischen Vektoren Variante 2},difficulty=,quantity=,type=exm,tags={}]
Die beiden Ortsvektoren $ \V{a} $ und $ \V{b} $ besitzen die Beträge
\begin{subequations}
\begin{equation}
\vert\V{a}\vert = 2,3 \text{m}	,	\qquad  \qquad \vert\V{b}\vert = 6,1 \text{m}
\end{equation}
und schließen mit den positiven Achsen eines kartesischen Koordinatensystems die Winkel
\begin{equation}
\alpha_x = \SI{90}{\degree}, 		\qquad		\alpha_y = 120^{\circ}, 		\qquad 		\alpha_z = 30^{\circ},
\end{equation}
bzw.
\begin{equation}
\beta_x = 45^{\circ}, 		\qquad		\beta_y = 45^{\circ}, 		\qquad 		\beta_z = 90^{\circ},
\end{equation}
ein.
Berechnen Sie den Winkel zwischen $ \V{a} $ und $ \V{b} $.
\end{subequations}
\end{question}
\begin{solution}
\begin{subequations}
Winkel zwischen zwei Vektoren wird mittels Skalarprodukt bestimmt
\begin{equation}
\V{a} \cdot \V{b} = \abs{\V{a}} \cdot \abs{\V{b}} \cdot \cos{\gamma}
\end{equation}
\begin{equation}
\V{e_a} = \cos(\alpha_x) \V{e_x} + \cos(\alpha_y) \V{e_y} + \cos(\alpha_y) \V{e_z}
\end{equation}
\begin{equation}
= 0 \V{e_x} - 0,5 \V{e_y} + \dfrac{\sqrt{3}}{2} \V{e_z}
\end{equation}
\begin{equation}
\V{e_b} = \cos(\beta_x) \V{e_x} + \cos(\beta_y) \V{e_y} + \cos(\beta_z) \V{e_z}
\end{equation}
\begin{equation}
= \dfrac{\sqrt{2}}{2} \V{e_x} + \dfrac{\sqrt{2}}{2} \V{e_y} +  0 \V{e_z}
\end{equation}
\begin{equation}
\alpha = \arccos \braces{\dfrac{\V{a} \cdot \V{b}}{\vert \V{a} \vert \cdot \vert \V{b} \vert } \right) = \arccos\left( \dfrac{\vert \V{a} \vert \cdot \V{e_a} \cdot \vert \V{b} \vert \cdot \V{e_b}}{\vert \V{a} \vert \cdot \vert \V{b} \vert }}
= \arccos \braces{\V{e_a} \V{e_b} \right) = \arccos \left( -0,5 \cdot \dfrac{\sqrt{2}}{2}}
\end{equation}
\begin{equation}
\boxed{ \alpha = \SI{1.932}{\radian} = \SI{110.7}{\degree}}
\end{equation}
\end{subequations}
\end{solution}
